\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{verbatim}
\title{Anglais pour Shayan et Saman}
\author{baba \textsc{Nerci}}
\date{\today}
\begin{document}

\maketitle
\begin{abstract}
    %ce document est dedi\'e \`a mes fils pour leur faciliter l'apprentissage de l'anglais, il est vou\'e \`a \'evoluer et \`a etre enrichi avec 
    %des nouveaux mots, chapitres etc\dots\\
\end{abstract}
\chapter{mots de vocabulaire}
\section{verbe}
\begin{normalsize}
    \noindent
    to allow\textrightarrow permettre\\
    to forbid\textrightarrow interdire\\
    to give\textrightarrow donner\\
    to forgive\textrightarrow pardonner\\
    to give up\textrightarrow abandonner\\
    to give away\textrightarrow \`a donner\\
    to pardon\textrightarrow accorder son pardon \`a quelqu'un\\
    to win\textrightarrow gagner\\
    to lose\textrightarrow perdre\\
    to want\textrightarrow vouloir\\
    to go\textrightarrow aller\\
    to listen\textrightarrow ecouter\\
    to can\textrightarrow pouvoir\\
    to hear\textrightarrow entendre\\
    to summerize\textrightarrow resumer\\
    to be\textrightarrow etre\\
    to have\textrightarrow avoir\\
    to must\textrightarrow devoir (ca conote l'obligation)\\
    to eat\textrightarrow manger\\
    to heat\textrightarrow chauffer\\
    to cancel\textrightarrow annuler\\
    to draw\textrightarrow dessiner\\
    to warm up\textrightarrow chauffer\\
    to fire\textrightarrow allumer le feu\\
    to turn\textrightarrow tourner\\
    to hit\textrightarrow frapper\\
    to leave\textrightarrow partir/quitter\\
    to cycle\textrightarrow faire du velo\\
    to turn off\textrightarrow eteindre (un appareil, la voiture) \\
    to turn on\textrightarrow allumer (un appareil, la voiture) \\
    to drink\textrightarrow boire\\
    to play\textrightarrow jouer\\
    to study\textrightarrow etudier\\
    to walk\textrightarrow marcher\\
    to run\textrightarrow courir\\
    to sleep\textrightarrow dormir\\
    to come\textrightarrow venir\\
    to say\textrightarrow dire\\
    to tell\textrightarrow raconter\\
    to work\textrightarrow travailler\\
    to finish\textrightarrow terminer\\
    to talk\textrightarrow parler\\
    to love\textrightarrow aimer\\
    to like\textrightarrow aimer (moins fort que to love)\\
    to adore\textrightarrow adorer\\
    to take\textrightarrow prendre\\
    to write\textrightarrow ecrire\\
    to read\textrightarrow lire\\
    to see\textrightarrow voir\\
    to look\textrightarrow regarder\\
    to do\textrightarrow faire\\
    to cross\textrightarrow traverser\\
    to know\textrightarrow savoir, connaitre\\
    to push\textrightarrow pousser\\
    to pull\textrightarrow tirer\\
    to say\textrightarrow dire\\
    to need\textrightarrow avoir besoin\\
    to break\textrightarrow casser\\
    to feel\textrightarrow sentir(avoir le sentiment)\\
    to smell\textrightarrow sentir(odeur)\\
    to stand up\textrightarrow se mettre debout\\
    to sit down\textrightarrow s'assoire\\


 %   \begin{verbatim}
 %   il parait que je peux mettre ce que je veux dans cette partie
 %   \begin
 %   \end
 %   \fbox
 %   \colottext
 %   \end{verbatim}

    
    \section{pronom personnel}
    \begin{tabular}{ll}
    I & je\\
    you & tu\\
    he/she/it & il/elle\\
    we & nous\\
    you & vous\\
    they & ils\\
    \end{tabular}

    \section{adjectif possessif}
    \begin{tabular}{ll}
    my & mon\\
    your & your\\
    his/her/its & son/sa\\
    our & notre\\
    your & votre\\
    their & leur\\
    \end{tabular}

    \section{pronom possessif}
    \begin{tabular}{ll}
    mine & le mien/ la mienne/ les miens/ les miennes\\
    yours & le tien/ la tienne/ les tiens/ les tiennes\\
    his/hers & le sien/ la sienne/ les siens/ les siennes\\
    ours & le notre/ la notre/ les notres\\
    yours & le votre/ la votre/ les votres\\
    theirs & le leur/ la leur/ les leurs/ les leurs\\
    \end{tabular}


    \section{mots quelconques}
    \noindent
    then\textrightarrow alors\\
    lots\textrightarrow beaucoup\\
    Finally\textrightarrow finalement\\
    through\textrightarrow \`a travers, par\\
    so\textrightarrow alors\\
    as many\textrightarrow autant\\
    or\textrightarrow ou\\
    where\textrightarrow où\\
    when\textrightarrow quand\\
    what\textrightarrow quoi\\
    how\textrightarrow comment\\
    who\textrightarrow qui\\
    because\textrightarrow car/parceque\\
    but\textrightarrow mais\\
    also\textrightarrow aussi\\
    even\textrightarrow meme\\
    Thus\textrightarrow donc, alors \\
    Hence\textrightarrow donc, alors \\
    Flower\textrightarrow fleur \\
    Flour\textrightarrow farine \\
    Summer\textrightarrow ete \\
    Winter\textrightarrow hiver \\
    fall\textrightarrow automne \\
    Spring\textrightarrow printemps \\
    War\textrightarrow la guerre \\
    peace\textrightarrow la paix \\
    sure\textrightarrow certain/sure \\
    heat\textrightarrow la chaleur\\
    cold\textrightarrow froid\\
    aunt\textrightarrow la tante\\
    oncle\textrightarrow oncle\\
    carefully\textrightarrow attentivement\\
    about\textrightarrow \`a propos, concernant\\
    fear\textrightarrow la peur\\

    \chapter{conjugaison}
    \section{auxiliaires}
    \subsection{to have}
    \subsubsection{present}
    \begin{tabular}{ll}
        I & have\\
        you & have\\
        he/she & has \\
        we & have \\
        you & have \\
        they & have \\
    \end{tabular}
    \subsubsection{past tense, le passe ou imparfait}
    \begin{tabular}{ll}
        I & had\\
        you & had\\
        he/she & had \\
        we & had \\
        you & had \\
        they & had \\
    \end{tabular}
    \subsection{to be}
    \subsubsection{present}
    \begin{tabular}{ll}
        I & am\\
        you & are\\
        he/she/it & is\\
        we & are\\
        you & are\\
        they & are\\
    \end{tabular}
    \subsubsection{past tense}
    \begin{tabular}{ll}
        I & was\\
        you & were\\
        he/she/it & was\\
        we & were\\
        you & were\\
        they & were\\
    \end{tabular}
    \section{other verbs}
    \subsection{do}
    \subsubsection{present}
    \begin{tabular}{ll}
        I & do\\
        you & do\\
        he/she/it & do\textcolor{red}{es}\\
        we & do\\
        you & do\\
        they & do\\
    \end{tabular}
    \subsubsection{past tense}
    \begin{tabular}{ll}
        I & did\\
        you & did\\
        he/she/it & did\\
        we & did\\
        you & did\\
        they & did\\
    \end{tabular}
    \subsection{\colorbox{green}{go}}
    \subsubsection{present}
    \begin{tabular}{ll}
        I & go\\
        you & go\\
        he/she/it & go\textcolor{red}{es}\\
        we & go\\
        you & go\\
        they & go\\
    \end{tabular}
    \subsubsection{past tense}
    \begin{tabular}{ll}
        I & went\\
        you & went\\
        he/she/it & went\\
        we & went\\
        you & went\\
        they & went\\
    \end{tabular}
    \subsection{play}
    \subsubsection{present}
    \begin{tabular}{ll}
        I & play\\
        you & play\\
        he/she/it & play\textcolor{red}{s}\\
        we & play\\
        you & play\\
        they & play\\
    \end{tabular}
    \subsubsection{past tense}
    \begin{tabular}{ll}
        I & play\textcolor{red}{ed}\\
        you & play\textcolor{red}{ed}\\
        he/she/it & play\textcolor{red}{ed}\\
        we & play\textcolor{red}{ed}\\
        you & play\textcolor{red}{ed}\\
        they & play\textcolor{red}{ed}\\
    \end{tabular}
\end{normalsize}
\end{document}

